學programme問題

冇番學 冇教材
由0開始
應該學咩language 同 點學？
求指點

上網睇左d c++基本野

上網搵大學D material
基本上有齊Lab 同lecture notes

想問我下學咩先好？？

Codeacademy!

得閒同有心既話學c ++ 先 學識左揸坦克車 揸什麼貨van 跑車都輕而易舉

咁想問睇完for while if 個d我應該做D咩？

推

Method, class, objects

係咪姐係function?

想問點去練習寫CODE
唔知可以寫D咩去練

寫個9宮格game先

又或者簡單d
專登起兩枝thread去不斷改同一份file入面d內容又唔炒

計數機 學program必定寫過

一黎叫人玩multithread？

我覺得玩Multi thread係最易令人一下上手喎
同埋可以玩埋OOP

一係簡單d 起個program每幾秒就改份file先

我睇片都有自己再寫一次呢D
但係想學下寫／諗D實戰，實用D 既野

想問下用咩軟件寫CODE架你地？

利申用緊MACBOOK XCODE8

緊係唔好由C++ 開始啦
折磨自己搞到咩興趣都冇哂， 就唔想學落去(見唔少例子)

你問下自己學programming黎做咩先再選工具。

thread 叫大學生CS學生理解都要一段時間，你叫個初學者一開始掂呢啲
樓主學下用std個library 先，之後學pointer,然後試下自己寫個program去做std library既野，比如自制strcmp，strncmp呢啲。之後就再睇下人地啲code,然後就返得工了

c++既話又無multithread既std lib
淨係POSIX同Windows都兩款api
初學者真係搞得明？

multi thread係java到好易寫

真心想學programming 唔會介意呢d
何況打完boss 學其他野會快好多

rip，我覺得佢地唔會明啲lock

大學生應該兩個禮拜內理解完

哩個topic. 討論黎冇咩意思
外國google下大把文章argue埋哂哩d無謂野。

總之我asso都有個lectuerer叫學生唔好一開波就c++ 玩自己。

事實上， C同C ++ 用得既話就預左productivity會底。好視乎需要， 但學 c同 c++ 會理解到memory allocation同埋 low level既concept, 知背後program係部電腦點run。

python其實岩新手入門。

就算外國 d大hacker都係咁講， 係都要堅持某個點先岩， 其實的確係無謂。

不過隨得樓主， 人人學野方法都唔同。

得我一個由Ruby開始學起？

Ruby close

咁多巴打講既野都唔知係乜
但我會google下架啦
但好似係c++開左個頭係咪學埋落去好d

你會好痛苦，加油

有無人初學程式學python?
讀會計但最近屎忽痕想學python R呢類
一個人學好苦悶同無從入手

有人學python既揮下手留個tg

初學就唔好學c++啦
一入門就打大佬

Java / Python

有恆心，有熱誠嘅話，係

C++自學到class已經死哂

Try Haskell as a first language.

唔好咁睇唔開
趁仲係玩緊std基本嘢好回頭是岸
到後尾越寫越灰就唔好啦

如果唔係急住搵工又無特別目標學下JS咪幾好
可以用嚟玩下Unity同RPG Maker
用嚟熟習下啲基本嘅邏輯運用

又或者可以學Python
因為幾好上手

到你有返啲底子先去玩有個C字嗰啲嘢啦
如果唔係好易放棄

edX個CS50唔錯

第一次行山你會唔會就行d 5星路線？
初學python真係最好
做緊文職就學vb, 直接用到
不過python都好岩文職用既，d lib都易用既
至於d乜春pointer、memory已經係後事啦
有一定基礎，再學多少少野算得乜
最緊要係唔好咁多挫折，keep住有製成品去維持你團火

語法糖, 全部都係語法糖!

@Sismwksm

學VB script起手算
上面果D 乜撚野C ,python算啦
唔係搵食,學學下你會放棄

老實講你學js 先好過啦 學左可以拎下web , 至少有應用 server 又可以用backend 寫
一黎學c++唔係唔得，但你學完用唔到擺擺下真係團火都無埋

寫VC++ .NET

學VB學壞手勢

C++都可以寫bandend架
寫過

js is shit

JS世界第一

js frontend backend 都得
寫完一樣野，app store 都唔駛upload 上webhosting 就可以俾全世界睇到
講應用，js 入門一定完勝c++
但如果係想感受下programming 既精妙，學c++ 好贊成

C++ 有咩咁精妙....

TS 先係

返唔到轉頭㗎喎

ts係真係幾好

玩鳩樓主

學sorting

一入門要打大佬係咁上下。

但真係學完唔會想學返imperative program，會覺得咩都好樣衰

望下haskell個真quick sort implementation
都唔係好靚姐

想學VBA 有無咩website推介

tg : pisces_2

一入門打boss同人地一問有咩動漫好睇你答佢魔法戰爭有咩分別

建議先學python同java/js先啦

C++要打得好最好學埋CMakeLists,咁就可以輕易處理好library dependency既問題

如果你要快速deploy python最快學好,但你要學電腦運作就一定要學C/C++

再advance d就學C++ python wrapping

先用 linux

Template meta programming

條thread講咗咁耐你一D同program技術性嘅野都搭唔上嘴。可見用Linux同編程能力無必然關係。

套用果套選擇性失明邏輯（我扮睇唔到有Linux user寫code好勁）：“你睇，用咗咁多年Linux嘅都唔係好識寫program，想學programming就千祈唔好用Linux”。

算啦
linux係勁，去到大型architecture，如果要用container嘅時候，windows當然做唔到，linux到時係基本嘢
但係唔係好似甲先生咁嘅邏輯，用linux先識寫program，連linux有咩優點特別feature都講唔到

stateful meta programming

留名

都唔係嘅, 記得當年(啱啱出Java 2時)學識咗點用class後已經jump去用multi-threading玩animation effects, 不知幾過癮, 仲可以順便玩埋Swing(而家梗係用JavaFx啦)呢個GUI library!

幾精妙都係0101嚟啫, 唔L驚!

compile time你肯定有0101？

compiler 裡面嘅data structures都係0101嚟啫。

我乜都睇唔到!

js幾好

以前既地底泥, 而家變成搖錢樹, js真係傳奇嚟！

Js or c# 同埋要玩熟個ide

無人當過佢係地底泥

今次我撐Mr.A

用咗Linux就可以解決世界上所有既問題
咁佢駛嘜寫Program做Problem Solving啫

初學嚟講Python或者Java
呢兩雙多人用多人講，有問題一定有人照

JS太多伏位

>> Python3

Java 最近出左份野比學生做 想要放底tg 試下

新手可以試試

java

Adruino 算唔算
中學ICT 淨係教過Pascal
以家自己玩下Java

我都係由0開始 想學下呢方面 睇唔明你地講咩 應從何入手

唔急、想慢慢學嘅玩下各種Code Game去學基礎概念都唔錯
至少會有樂趣過對住啲你哋可能唔知點面對嘅Code
因為見過有啲人連if then else都可以搞唔掂
玩下Game就可以邊學邊應用又唔會太悶

如果你好有Heart嘅當然最好搵教程學下嘢
網上實有一大堆教學
由入門到開工都有
如果唔識Google嘅真係要學下
事關寫Code好多時都要靠自己搵嘢學
然後再自己搵啲嘢實習下
例如初初可以用整下Console嘅計數機、過三關、貪食蛇、函數圖形咁
不過見過好多人學學下都好快放棄

而個人都係推介Python或者JS起手
原因其實上面啲人都有講

用Linux可否解決揾唔到Linux解決唔到嘅問題呢個問題？

如果你係女仔就搵啲男programmer一定answer你嘅request姐係我哋呢啲毒撚 應該通街都係

如果你係男仔就搵啲cheat sheet背，睇下api documentation，學下elementary computer science並鼓起勇氣去玩competitive programming scene/topcoder/codeforces

Linux halting problem

linux halting problem

你們全部錯哂！！！！

php是全世界上最好的programming language

近排玩緊project euler
後面好難
有時就算諗到 不過run得太慢要重新寫

MrA: 用Linux當然解決到Linux解決到嘅問題啦!

除咗Project Euler, 玩下, 嗰度啲問題夠晒全面:

[quote]近排玩緊project euler
後面好難
有時就算諗到 不過run得太慢要重新寫

除咗Project Euler, 玩下, 嗰度啲問題夠晒全面:

有RPG MARKER玩好吸引
搞到想學TIM
C++ 學到CLASS 都仲明既。。。

但其實想快D可以學到可以接FREELANCE既實力。。。。
會唔會太大想頭

而家先知原來rpg maker 係用js寫

頂, quote條link都可以爛L晒嘅, CLS!

係想搵食

其實咩係BACKEND

喺Linux既世界「揾唔到Linux解決唔到嘅問題呢個問題」 本身唔存在
所以又係Linux贏
Linux又贏一仗

你可以咁理解廣義嚟講
喺Server行既叫Backend
喺Chrome，Safari，Firefox行既叫Frontend

搵食freelance都仲可能有得諗
番工嚟講你無學歷近乎可以慳番

咁FREELANCE應該學咩LANGUAGE

起ive
而家上code academy 學緊python
其實唔難
淨係成日打漏冒號

其實c++有咩咁難？？
利申：新手

舊版係用Ruby
最新嗰版轉咗用JS

有冇JS TUTORIAL 之類介紹？

呢個係咪？？

新手用C#做起手好唔好？

pointer

之前想整個ffmpeg wrapper
基本上就係將起folder 入面既video 全部轉 h.265
同埋限制ffmpeg可以用既core

一開波dup code
即刻diu 左出嚟
scan 個folder 入面d片姐
都要上網down header file 唔撚係啊

js 而家學framework 係唔係學d新d既會比較好 我本身識jquery 同岩岩學緊react 不過暫時冇咩機會用

我通常寫個batch file就算

因為唔可以俾ffmpeg 搶哂cpu usage
同埋要skip 左d bt download緊既file

因為唔可以俾ffmpeg 搶哂cpu usage
同埋要skip 左d bt download緊既file 先要dup code
本身用powershell script寫
係之後越加越多野先走去dup code

學java啦，算係易上手

都係code academy?

學python啦
一黎就挑大佬學c啪啪
我當年都係一學就學c++
而家諗返
真係唔岩新手學

到底應該JS PYTHON 定JAVA。。。
聽巴打們講都係唔打大佬住啦

好慢，用成幾分鐘教Hello World…

基本嘢自學我都係推w3schools多

JS係咪要學左HTML D 野先

我只能夠答你
如果單單只係要學JS唔一定需要熟HTML
不過你要知道JS本來就係用喺瀏覽器度
所以有好多嘢都……
最好同時學埋啦
基本嘅HTML有幾難啫？

Pointer 清到concept 就唔難
學左少少memory allocation 就易上手啲

PYTHON 少公司請,但寫落好靚仔,同埋多支援
JAVA 搵工最爽皮,又唔會寫壞手
JS 易學難精,想過癮下又唔想晒太多時間學可以玩依個

學第二d野好過，學泵code做IT狗？

芬蘭Helsinki大學搞嘅Java course唔駛錢
大把exercise你做
最後assignment就係要寫貪食蛇

unsatisfiable

其實pointer真係一啲都唔難

Java唔識oop都可以寫壞，見過有人將幾十萬樣嘢放入一個class，method當普通function咁用，無話邊個language唔壞手勢

咪撚用中文嘅任何教材，真係會睇到頭都大

Python 喇，買本Python Crash Course: A Hands-On, Project-Based Introduction to Programming

應該係最佳入門書

JAVA有咩網好學

真心跟住佢step by step幾正
同埋佢都幾清晰

中文網教 coding 我真係睇唔明

Java唔識oop都可以寫壞，見過有人將幾十萬樣嘢放入一個class，method當普通function咁用

其實有冇工係中六畢業可以邊做邊學寫code

LM